没事，咱们没事

月線圖MACD現交叉

lm

最多咪16000 驚閪咩

等咗好耐
終於要爆上喇
大戶似乎收夠貨

2007年–2008年全球金融危機（英語：Financial crisis of 2007–2008），又稱2008年世界金融危機、次貸危機、信用危機、2008年華爾街金融危機、2008年金融崩潰，在2008年又出現了金融海嘯及華爾街海嘯等名稱，是一場在2007年8月9日開始浮現的金融危機。自次級房屋信貸危機爆發後，投資者開始對按揭證券的價值失去信心，引發流動性危機。即使多國中央銀行多次向金融市場注入巨額資金，也無法阻止這場金融危機的爆發。直到2008年9月，這場金融危機開始失控，並導致多間相當大型的金融機構倒閉或被政府接管，並引發經濟衰退。

歐洲主權債務危機，簡稱歐債危機，是指自2009年年底之後，不少財政上相對保守的投資者對部份歐洲國家在主權債務危機方面所產生的憂慮，危機在2010年年初的時候一度陷入最嚴峻的局面。

連串經濟危機和動盪中，被指出現問題的歐元區國家包括希臘、愛爾蘭、意大利、西班牙和葡萄牙，合稱歐豬五國，而部份不屬於歐元區國家的歐盟成員國也牽涉其中。

2011年5月，債務危機因為希臘再度在支付到期公債方面出現問題而重新湧現。不少希臘國民因反對該國政府計劃推出的緊縮開支措施而發起上街示威，群情激憤。一直到2011年6月底，希臘政府勉強通過新一輪的緊縮開支方案，從而獲得歐盟領袖承諾提供援助支持希臘經濟，該國引發的危機才得以受到控制。

2015 - 2016年中國股災，是中國上海、深圳兩市股市交易的股市指數在短期內出現暴跌的事件。

上海證券交易所綜合股價指數（上證綜指）於6月12日一度到達5178.19點高位，之後急速下挫，並於8月26日低見2850.71點；滬深300指數亦由6月9日5380.43點高位，下跌至8月26日低見2952.01點，上證綜指及滬深300指數於兩個多月急跌45%。

中國官方立場為大幅下跌成因在於前一年多的異常上漲，該上漲波本質不符基本面，跌回正常價位是遲早，但虛假泡沫吸引社會的炒股熱潮用以坑殺散戶，製造社會動盪。至於徐翔和李建林兩人是各自獨立行為還是有串謀，動機是單純獲取暴利還是有外界傳言的國際政治動機，官方從未有更多正式消息公開，相關各種故事的流傳僅止於網絡傳言等級。

識D野

互聯網泡沫（又稱科網泡沫[1]或dot-com泡沫）是指由1995年至2001年間與資訊科技及互聯網相關的投機泡沫事件。在歐美、亞洲多個股票市場中，互聯網及資訊科技相關企業的股價高速上升，在2000年3月10日納斯達克指數觸及5,408.60[2]的最高點時達到頂峰，且以5,048.62收盤。在此期間，西方國家的投機者看到互聯網板塊及相關領域的快速增長，紛紛向此一方面投機。

在2000年3月，以技術股為主的NASDAQ（納斯達克綜合指數）攀升到5048，網絡經濟泡沫達到最高點[12]。1999年至2000早期，利率被美聯儲提高6次，出軌的經濟開始失去速度。網絡經濟泡沫於3月10日開始破裂，該日NASDAQ綜合指數到達5048.62（當天曾達到過5132.52），比僅僅一年前的數翻一番還多。NASDAQ此後開始小幅下跌，市場分析師們卻說這僅僅是股市做一下修正而已。

導致NASDAQ和所有網絡公司崩潰的可能原因之一，是大量對高科技股的領頭羊如思科、微軟、戴爾等數十億美元的賣單碰巧同時在3月10號周末之後的第一個交易日（星期一）早晨出現。賣出的結果導致NASDAQ3月13日一開盤就從5038跌到4879，整整跌4個百分點-全年「盤前（pre- market）」拋售最大的百分比。

3月13日星期一的大規模的初始批次賣單的處理引發拋售的連鎖反應-投資者、基金和機構紛紛開始清盤。僅僅6天時間，NASDAQ就損失將近9個點，從3月10日的5050掉到3月15日的4580。

今次叫咩名好

沒事兒沒事兒
短期調整，繼續吸貨

因管理不善而導致全球經濟軍事外交節節受挫造成的中國新一輪資產泡沫核爆

簡稱 因爆